\documentclass[a4paper,12pt,twoside,onecolumn,final]{extarticle}
\usepackage{vmargin}   % Pour tuner les marges
\setpapersize{A4}
% \setmarginsrb{left}{top}{right}{bottom}{headheight}{headsep}{footheight}{footsep}
%\setmarginsrb{28mm}{15mm}{28mm}{20mm}{15mm}{10mm}{15mm}{15mm}
\setmarginsrb{34mm}{15mm}{34mm}{18mm}{10mm}{10mm}{20mm}{15mm}
% Pénalités (0 : très autorisé, 10000 : interdit, 100 par déf)
% césures
\hyphenpenalty 200
% Eviter ou provoquer les orphelins en début ou en fin de page
\widowpenalty=50
\clubpenalty=50
